老娘的草根飯堂 - 慢煮鹽水雞柳

老娘自小跟老妺一個愛吃雞脾 ，一個愛吃雞胸
我不嬲對雞胸、雞柳嗤之以鼻
因為柴 、淡茂茂 、痴牙
但自從入手慢煮棒，上網見好多人話整雞柳相當好吃 ！
我之前試左都係爭dd，都唔係我覺得好食既口感 ！
原來秘密在於『浸。鹽。水』
唔好睇少佢，原來鹽水可以令雞柳或者雞胸變得juicy ！
而家我常備，做好就放冰箱
要吃時解凍煎一煎就食得，又方便又好食，仲要唔肥tim ！

圖文食譜

Facebook專頁 :
Instagram:
Blog:

英文報紙要扣分
雞柳應該配風月版

冰箱

而家仲有風月版架咩？

有咩問題？

有冇諗過做肥仔版

幾時先開放申請做老娘屋企人

老娘係邊無激素雞柳
而家仲有無整麵包啊？
琴日翻睇番你d麵包食譜 好正

我係街市凍肉鋪買架，而家有隻泰國出既，六十幾蚊包！
有十幾條，我覺得幾抵食架！

我前幾日落左單買左個新廚師機，可以瘋狂整包喇！

笑左 對唔住 我搞錯左啦 中國人先講雪櫃 真香港人先講冰箱 好似係

我龜速咁減緊肥………

你想我死咩？

雪櫃呀

平時D狗就係食雞柳 諗住學黎整俾佢地食
冇留意標題要浸鹽水
食完生滋都似

真
白烚算

我講開下層雪櫃，上層冰箱或者冰格

大陸好似唔理邊層都係叫冰箱

自己食啦！食完你d狗一定無得食

老娘，想請問下我無慢煮棒，雞柳我浸完鹽水就直接煎，或者放返入冰格下次煎，咁樣好唔好食？

我未試過呀！我覺得應該唔同
鹽水+慢煮要一齊用，效果會最好！
我fb有一教，滾水落，之後熄水浸熟佢

比我之後會再煎一煎，你試下睇下覺得o唔ok

慢煮雞唔怕有蟲咩

有溫度控制！過左度數就會殺菌～

你唔放心可以煮至全熟，不過用番雞脾吧！

可以試下美國雞 次次煮完都好多汁 唔乾唔柴
又大舊

60度殺唔到菌既喎

真係怕就唔好試！全熟有全熟食法！
次次慢煮都要講一次
唉～

同老娘一樣
啲人太敏感啦，搞到一見冰箱就以為係蝗語(多謝奶共垃圾傳媒 )

遲d會唔會拍廚師機？

會呀！整蓮藕餅

我特登上淘實搵.....先知大陸真係叫冰箱

不過好似台灣都係咁叫既，唔洗嬲啦

老娘B 會唔會出埋慢煮牛扒

咁要買塊厚架喇

Lm啱啱買咗棍

健身食譜

比狗食？
唔使話比我啦，你才是狗

老娘唔出方魚肉碎蠔仔粥教學？等左好耐
老娘遲啲整麵包會唔會教整croissant?
整左好多次都失敗，整黎整去都係麵包咁
整唔到蜂巢形，有時撞手神整到又唔夠脆口

今日好似好平

減肥食譜

你無野呀？

呢個要等等喇！因為呢兩個月我都好難下廚！
但我會mark 低

croissant呢個唔得啦！極肥仔
我要戒呀

老娘可唔可以出多啲支棍嘅食譜

好呀！不過爭緊好多食譜排緊隊
我又剪得慢（掛住打機 ）
要耐心等下

老娘唔好意思，你fb 太豐富搵唔到個post ，可否share 多次出來

係我fb 雞柳 post個comment黎！
其他人既做法，我就未試過！

見你係1kg雞柳 咁我買咗一包雞柳就600g 咁慢煮朮棒温度時間嗰啲洗唔洗調節？

唔洗！都係咁整就得架喇！

唔該哂

咁放入密實袋前係咪要抹返乾先？